---
title: Notice Netplay Libretro
description: 
published: true
date: 2021-09-04T17:51:21.217Z
tags: libretro, netplay
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:12:36.548Z
---

## Le lobby Netplay

### Hôte :

* Depuis la liste des jeux, appyuez sur le bouton `X` en étant que le jeu souhaité.
* Le menu des mots de passe apparaît.

![](/basic-usage/features/netplay/libretro-netplay1.png)

Voici les options proposées :

* `MOT DE PASSE JOUEUR REQUIS` : sélectionner ON si vous voulez mettre un mot de passe joueur sur votre partie.

  * Les personnes voulant rejoindre en tant que joueur devront avoir le même mot de passe joueur que l'hôte.

* `MOT DE PASSE SPECTATEUR REQUIS` : sélectionner ON si vous voulez mettre un mot de passe spectateur sur votre partie.

  * Les personnes voulant rejoindre en tant que spectateur devront avoir le même mot de passe spectateur que l'hôte.

* `MOT DE PASSE JOUEUR` : une sélection de mot de passe prédéfinis.

  * Bien sûr, vous pouvez personnaliser les mot de passe de cette liste

* `MOT DE PASSE SPECTATEUR` : une sélection de mot de passe prédéfinis.

  * Bien sûr, vous pouvez personnaliser les mot de passe de cette liste

Une fois que vous avez fait votre choix :

  * Sélectionnez `DÉMARRER` pour lancer la partie.
  * Attendez les joueurs : une pop-up apparaît sur l'écran des utilisateurs de Recalbox qui sont connectés pour les avertir qu'une session Netplay est disponible.

![](/basic-usage/features/netplay/libretro-netplay2.png)

### Client :

* Rejoignez le lobby avec la touche `X` Netplay depuis la liste des systèmes. Si Kodi est activé, vous aurez un menu pour choisir le lobby Netplay.

![](/basic-usage/features/netplay/libretro-netplay3.png)

* Sélectionnez l’hôte auquel vous souhaitez vous connecter.

## Informations dans le lobby

Pour chaque jeu, vous aurez des informations :

### Sur la partie de gauche

* **Un signe** : ✅ (validé) ou ❌ (non validé) devant le logo de Recalbox ou le nom de la rom.
* **Le logo Recalbox** : si la personne utilise Recalbox. Entre le signe et le nom de la rom
* **Le nom de la rom** : le nom exacte du fichier rom héberger. Après le signe et le logo Recalbox.

### Sur la partie de droite

#### Résultat de base

* `NOM` : nom de joueur de l'hôte
* `PAYS` : code du pays de votre hôte
* `Hash de la rom` : correspondance de la signature de la rom
* `Fichier rom` : correspondance de la rom
* `CORE` : émulateur utilisé
* `Ver. du Core` : version de l’émulateur
* `LATENCE` : temps de réponse
* `Ver. de RA` : version de RetroArch
* `Arch. de l'hôte` : architecture de l'hôte (vous pouvez avoir le logo Recalbox ici si l'hôte s'en sert)

Vous verrez le résultat devant chaque item de la liste, ✅ (validé) ou ❌ (non validé).

#### Résultat global

Vous verrez le résultat global dans le bas de la fenêtre à droite, vous indiquant les chances de succès de connexion :

* **Vert** : vous avez la bonne rom avec le bon hash, le bon core. Toutes les chances sont de votre côté pour que ça marche !

![](/basic-usage/features/netplay/netplay-lobby-ok.png)

* **Bleu** : pas de correspondance du hash (certaines roms n’ont pas de hash, comme les systèmes arcade), mais le bon fichier a été trouvé. Ça devrait marcher !

![](/basic-usage/features/netplay/netplay-ok-nok.png)

* **Rouge** : fichier non trouvé, système interdit, pas le bon core. Aucune chance que le jeu en ligne marche !

![](/basic-usage/features/netplay/netplay-nok.png)